﻿# Software Studio 2018 Spring Assignment 02 小朋友下樓梯

## 小朋友下樓梯

![WTF](./Title.png)  
![WTF](./Hard.png)  

## Complete Game Process
Start Menu => Game View => Game Over => Quit or Play Again  
在 iLMS 已向助教詢問過，個人認為遊戲結束的場景可以和離開或再玩一次合併，故沒有再分開成兩個頁面  
(個人是將離開解讀為回到主畫面，畢竟玩家要退出遊戲僅需關閉網頁即可)  

遊戲起先有等待讀取的畫面，接著就是主畫面，有三個選項可以選取  
利用方向鍵上下與 Enter，當字的顏色反白時，即表示該項目前是被選取的  

第一項與第二項就是進入遊戲主體，但是以不同的難度進入，待後述  
第三項則是察看目前兩個難度的前十名記錄，進去以後可以按 Enter 回到主畫面  

進入遊戲以後，可以按 ESC 暫停，並依照指示按下 ESC 繼續遊戲或按下 Enter 回到主畫面  
當角色沒有殘餘血量或是墜落以後，便會結束遊戲  

類似地，死亡畫面有兩個選項可供玩家選擇，操作方式也如前面所提，是用方向鍵上下與 Enter  
第一個選項是以同樣難度再次進行遊戲，第二個選項則是回到主畫面  


## Follow the Basic Rules of “小朋友下樓梯”
只能用左右操縱角色往下走，當角色掉出去畫面或沒有殘餘血量，遊戲便結束  

## Correct Physical Properties and Behaviors
不知道該怎麼形容，總之玩一次就會知道了@@

## Different Kinds of Platform
在此僅列出兩種，其餘機關將作為額外設計在後文補述  
*   移動平台：與原版相同  
*   尖刺平台：與原版相同  

## Additional Sound Effects and UI
在遊戲中，譬如掉到一般平台或是踩在彈簧平台上都會有音效  
當角色受傷或是死亡時，亦會有音效  

而 UI 部分則是...... 應該整個遊戲的選單操作都算是 UI 吧？  
操作邏輯皆是透過鍵盤即可，不需使用到滑鼠  

## Appearance
鬼畜(?)的瑪利貓風格，在朋友的建議下改了一些部分  
大部分素材與音效皆來自瑪利貓  

## Leaderboard
在 Rank 選項裡面，即是前十名玩家分別在不同模式時的記錄  
玩家名稱是起先進入網頁時就有視窗會詢問  

## Other Features
*   在遊戲中可以暫停或回到標題畫面，並且有漸層特效  
*   有兩種難度，困難模式有多機關，待後述  
*   兩種難度皆會依照下去的樓層越多，改變平台的機率分布  
*   遊戲時的背景皆是動態地決定位置，而非靜態圖片重複循環  
*   同個平台(除了天花板的尖刺與跳板除外)最多只會給予一次效果，可能是加血或是扣血  
*   跳板平台：與原作相同  
*   會消失的一般平台(困難模式獨有)：在踩上去以後才會知道這是個會消失的平台，並附帶文字嘲諷  
*   具有攻擊性的雲(困難模式獨有)：碰到以後會顯露出本性並扣除玩家血量的超壞雲，並附帶文字嘲諷  
*   具有攻擊性的雲，而且會隱身(困難模式獨有)：在場景中碰到以後才會發現有超壞雲，同樣有文字嘲諷  
*   隨機發射的敢死隊員(困難模式獨有)：隨機決定發射方向、時間與數量的飛行怪物，並附帶文字嘲諷  



